---
title: Sort éloigné
titleEN: Reach Spell
source: "Playtest Pathfinder"
layout: block

#PARTIE PROPRE AUX AUX BLOCS TECHNIQUES

#Action: (rien), 1/2/3 (1/2/3 action[s]), R (réaction), L (action libre)
action: L
type: don
level: 1
#Rareté : C (commun), PC (peu commun), R (rare), U (unique)
rarity: C

traits:
  - métamagie
  - sorcier
prerequisites:
frequency: 
cost:
trigger: Vous commencez à lancer un sort avec une portée. Le sort doit avoir maximum 2 actions d'incantation.
requirements: 

summary: "Portée du sort augmentée de 6 cases"
---

Vous ajoutez une Incantation somatique à l'incantation du sort déclencheur pour augmenter sa portée de 6 cases. 

Si le sort a normalement une portée de toucher, sa portée passe à 6 cases et si le sort nécessite normalement un jet d'attaque ou un jet d'attaque de toucher, il nécessite maintenant un jet d'attaque à distance ou un jet d'attaque de toucher à distance.